[DSE中文勸世文]想中文考得好一定唔係靠背範文

前言：唔少學校老師甚至補習社都鍾意叫學生背範文（話說如果好似林某人咁上堂讀完範文再叫學生番屋企背，咁點解要比錢補習 ）

事實上背範文係性價比極極極差既做法

今日會同大家講下正確讀範文既方法

首先係範文佔卷一3成，姐係佔全卷7.2%
7.2％咩概念？一份大家睇唔起既SBA讀書報告大概係2％起跳（某d懶老師一份讀書報告計10％ ）
卷四佔14％，係範文既兩倍
中文底唔好既同學如果為左呢7.2%硬食十二篇（實際上十六篇）範文，等於浪費左大量操起其他卷既機會，神仙都難救
中文底好更加唔應該背。入大學最少計5科，比你中文由5操到上星星，其他科2233搵邊間收你？

所以我無論自己溫定教人都唔會背範文（論仁論孝論君子可以背少少，少少就夠）
反而應該重點溫出最多既（1）中心思想；同（2）內容大意
大家溫書時亦應該問自己係唔係記得每一段大概講乜，記到已經可以溫下段
某d篇章（eg勸學）比較鍾意考寫作手法，但操熟咁多年寫作手法題的話（唔知係咩可以搵2014 Q3同2016 Q2做做，算係近年最入門既題目）已經識做，問題唔大

當然，唔背範文唔代表唔溫
因為考評局重設範文都係想同學識多d文化概念（做唔做到就另一回事）
大家不妨將背左既範文用落作文／說話度，marker睇到肯定（前提係唔好用錯 ）

希望大家睇完可以比較有效率咁溫中文，有咩關於中文既問題可以隨便問

利申：教左幾年細補習社同日校，CE AL DSE都拎最高grade，而且唔係好似某人咁單考中文，每次都全科溫＋考

做私補？

教緊大班，暫時唔接單個私補

巴打有問題可以係度問／email我架

我email：lauondaihkg@gmail.com

email會方便d

補中文已經係on9

如果肯自己仔細操晒咁多年卷再搵晒咁多年考評報告黎睇，點都會有d心得
問題係唔係個個有咁既時間，要考六科既話無可能科科都咁溫
加上有d概念唔係咁容易google，中六學生要搞清楚咩叫「仁」可能已經用左成個下午
所以補中文係幫手慳時間，當然本身天資過人／好多時間既自己溫都可以

都同意你嘅講法
範文唔係靠死背 而係要你了解佢背後想帶出咩意思
18dse可以見到，幾乎全部題目都係叫你用自己文字作答，拎到分嘅關鍵唔係在於你可唔可以背到一篇文，而係你明唔明一篇文
咁當然，都要適量地背下啲語譯 佔唔少分之餘仲幫到你做後面嘅文言文
利申:18dse 中文閱讀5** 但作文3左

其實語譯17年或之前佔10／8x，都叫值背
但而家都係佔5／100姐，唔太值得背，不如真係學巴打講理解下篇文
不過遲兩年佢會唔會改就無人知

因為我見level4至5** 啲grade係可以差幾分就一個grade，所以先咁講
btw，我見到份卷嘅時候都嚇左一跳 18dse啲範文根本益左無溫書嘅人

睇sample paper都估到少少今年唔會好詳細咁考，但下年應該唔會咁放水喇

講真 範圍冇背過 12篇 最多淨係識背最短果六篇 同問答
今年考5🌟
閱讀好講feel。

同意，真係靠浸出嚟
5** +1
不過範文都幫咗好多底差嘅人

識貨

我中文A 全靠作文
btw 姐乜撚嘢係呀中文最高grad

會考5*
高考A
DSE 5**

懶得逐個打姐

認錯人

考左，中文垃撚圾

利申435*5 overall 4

作文weighting重，都正常既

345**3 = 5
中小學都唔睇書嘅人操綜合就得
文化文筆行文內容說話條理唔係靠補習就學得識
仲要學成n個文化 但落場其實跟本用唔返
文言文溫嚟又係哂氣 背幾百字先拎個幾分語譯 仲要背嚟都睇唔明篇文
說話練幾多都無用 撞到on9仔保證lv3 而且呢份卷拎5**同3實際上對大grade個分別唔大
中4、5keep住有補中文，到中5下學期先醒覺無鳩用

說話條理同邏輯好難靠補習學，但如果無既人係唔係又等死？補習既原意就係學習點樣針對自己弱既地方改／將自己既長處發揮

例如係有人文筆好但諗野唔得，就要有人去比個方向佢，可能一下就打通佢任督二脈
靠自己唔係唔得，但唔係個個睇十篇一百篇文就歸納到d有用既技巧
而且考評局公開既範文好多都山埃，早幾年佢唔睇重故事結構，故事情節唔合理都可以高分
呢兩年佢轉左評核方向，有少少取材失誤已經扣內容2分，呢d都唔係一般中學生應該晒時間／精力去研究，但又對佢地考中文好重要

文化係唔應該學太多，因為學得多反而唔熟，學死幾個狂loop反而識用。例如作文年年都可以屈中庸，只要溫熟點都拋到少少。巴打落場用唔番可能就係學太多但唔夠精

說話唔同意。首先係撞到傻仔係有機會低1－2分，但都只係1－2分。本身5**既料最多跌去5，lv3既話係果個考生本身未到5**水準

其次lv3姐係8／18，5**係14/18，個差距大概係成科中文科5分，一個大grade